\section{Pieśń o Boromirze}

Od pół Rohaniu i od łąk, gdzie dywan traw dojrzewa,\\ \chords{Am D Em Am}
Łagodnie dmie Zachodni Wiatr i twierdzy mur owiewa.\\ \chords{Am D Em Am}
"Wędrowny wietrze, jakąż wieść, z Zachodu mi przynosisz?\\ \chords{G A G A}
Czy w słońcu lub księżycu szlak przemierzał mąż wysoki?"\\ \chords{G A G A}
"Strumieni siedmu szarość wód przekroczył cny Boromir;\\ \chords{F Am C G}
Pustkowiem bez wytchnienia szedł, do ziem mi nieznajomych.\\ \chords{F Am C G}
Z oczu mi znikł, od chwili gdy w Północy cienie wkroczył,\\ \chords{Am G Em Am}
Lecz może rogu jego zew usłyszał Wiatr Północny".\\ \chords{Am G Em Am}
"O Boromirze! próżnom cię w zachodnich szukał stronach,\\ \chords{Am D Em Am}
Ty nie przybyłeś z martwych ziem, przez ludzi opuszczonych".\\ \chords{Am D Em Am}
\\
Z kamiennych plaż, nadmorskich wydm aż ponad miejskie bramy ,\\ \chords{Am D Em Am}
Południa Wiatr przynosi krzyk i białych mew wołanie.\\ \chords{Am D Em Am}
"O możny wietrze, prędko mów, wieść podaj mi z południa. \\ \chords{G A G A}
O Boromira lękam się, zbyt długo już się spóźnia!"\\ \chords{G A G A}
"Nie pytaj; lepiej kości zlicz przez fale zostawione\\ \chords{F Am C G}
Na piasku każdej z pustych plaż pod mrocznym nieboskłonem.\\ \chords{F Am C G}
Więcej ich Anduiny nurt unosi hen, w głębiny.\\ \chords{Am G Em Am}
Lecz prawdę zna Północny Wiatr, proś jego o nowiny".\\ \chords{Am G Em Am}
"O Boromirze! chociaż trakt spod bram ku Morzu bieży,\\ \chords{Am D Em Am}
Ty nie przybyłeś z krzykiem mew, płynącym od wybrzeży".\\ \chords{Am D Em Am}
\\
Od Wrót Królewskich wieje wiatr, przybywa wprost z północy. \\ \chords{Am D Em Am}
Ku blankom wież kieruje się, mijając wodogrzmoty.\\ \chords{Am D Em Am}
"Jakież nowiny dla mnie masz z Północy, mrozów sługo?\\ \chords{G A G A}
Czyś z Boromirem spotkał się? Czekamy nań tak długo!"\\ \chords{G A G A}
"Pod Amon Hen słyszałem krzyk, tam walczył rycerz mężny,\\ \chords{F Am C G}
Lecz pękła tarcza, prysnął miecz, porwał je prąd potężny,\\ \chords{F Am C G}
A dumną głowę, piękną twarz, złożono by odpoczął\\ \chords{Am G Em Am}
po wszystkie wieki, zawsze tam, gdzie wody go poniosą."\\ \chords{Am G Em Am}
"O Boromirze! po kres dni sądzone naszym oczom\\ \chords{Am D Em Am}
Patrzeć na Północ, gdzie wśród pian Rauros się wody złocą".\\ \chords{Am D Em Am}
